西藏人眼中的劉德華

我在西藏的朋友對於香港八、九十年代的娛樂圈頗為熟悉，你問拉薩的藏人，無線電視劇《義不容情》的兩個男主角在劇中的名字，至今還是有不少年青或年長者，都能立即說出阿傑和阿康。

西藏人對其他港台藝人的印象，其實普遍都屬正面，陳百強啊，郭靖啊（是啊，說的是黃日華，但好多時就咁叫郭靖），阿傑（係啊，又係黃日華，見《義不容情》），甚至阿康（即溫兆倫），都不會太差。

西藏人對港台藝人的評價裡，最差的其實就只有一個，從十多年前開始就一直聽西藏人唱衰他的，他的名字叫劉德華。至於原因呢？話說在 1999 年 8 月底，當年的中華人民共和國主席江澤民指明要劉德華去西藏拉薩唱歌，節目名為《愛我中華音樂會 — 情繫西藏》音樂會。據不同西藏朋友的轉述，當年劉德華嫌三嫌四，又嫌別人落後，還好像說藏人身臭，總之對西藏各方面諸多批評。

他下塌的賓館（現址為拉薩飯店），還特別把後面的一大片空間給他留著，有保安把守。送水的人來到，也只能把水放到遠遠，不能靠近劉天王的房間。讓人感覺就是高高在上，不可一世。那些年頭，在拉薩街道上，有不少售賣港台明星海報的小販地攤，當中本來少不了四大天王的肖像。自從劉德華到了西藏後，不少人把海報扔棄，貼在牆上的也撕下來，以示不滿。

這些指控，現在說出來，當然無法拿出甚麼證據，所以我要強調，這裡寫出來的說話，全是轉述不同西藏朋友的說法，也是西藏人民對劉德華的普遍印象。如果大家有幸來西藏，隨便找一些三十歲以上的西藏人，問他們對劉德華的普遍印象，我猜起碼有一半都會跟你說出相類似的評論。

西藏朋友還說，西藏人少有追星的習慣，以前有一名中國的著名歌手，來到西藏，請來保鑣，卻發覺保鑣的人數遠超粉絲，場面相當尷尬。

說回劉德華在西藏的演唱會，後來我找到一些當年的報道，說劉德華在拉薩有份出演的演唱會，原定計劃只唱上新曲《愛你一萬年》，但據說是現場觀眾要求，他又立即唱一首《中國人》，而上台的戲服呢，大家猜是甚麼？ — 是一套喇嘛服！我嘗試找過網上的遺留片段，但找不到當年劉德華唱歌時的戲服，不過如果真的以喇嘛服當戲服，那就確實不太尊重了。

----------

注一：不少西藏朋友則說，同期來西藏的香港藝人，還包括任達華，有當年做過他身邊的工作人員的西藏朋友還跟我說，任達華人品好好喎，是好到好好的那種好好（說罷舉起大姆指）。還有一名西藏朋友說，當年他在拉薩飯店裡有個辦公室，有些女同事好奇，去跟坐在大堂的任達華聊天，他也非常樂意，而且態度友善。總之，兩人都叫華，但給西藏人民的印象，就是千差萬別了。

注二：有關劉德華當年在西藏演唱會的報道

今時今日咁嘅服務態度

己所不欲，must施於人

bye 民間特首

講事實

但你唔沖涼好難唔嫌你臭喎

華哥真人係堅好人

講緊任達華

有去過西藏就知，藏人身上嘅酥油味係極濃烈，一聞即嘔
而家喺布達拉宮，大昭寺，色拉寺，扎什倫布寺呢啲大景點，已經將酥油燈溝淡，如果唔係根本冇人會入去

咁你地真係臭喎

屌佢撐東大愚還東大愚

唔好無證據作野

西藏人真係身臭同落後…

＂這些指控，現在說出來，當然無法拿出甚麼證據…＂

古時中國人都唔多沖涼

西人睇中國人一樣

係咩 我同我家姐細個喺沙田打保齡球 佢咁啱喺隔離坑 後面就成班佢嘅痴女fans 佢見到我家姐全中 仲拍手掌 之後仲同我家姐簽咗個名喺張筆記簿度

我又唔係幾信 條友不嬲咁顧形象 咁鍾意扮親fans

以前去西藏搭巴士我唔比西藏人坐埋嚟，有次直頭用腳撑走佢．

不過藏妹個波都好大, 鬼佬基本上任上．

本性難移呀

鬼仔鬼妹嚟香港坐巴士都應該一腳撐走你

乜證據都話冇，點信

人證算唔算證據?

係咪思覺失調先會好似你咁幻想咁多野出黎
如果你真係咁樣撑鳩藏佬，
應該即場比人斬死左

劉德華不嬲好虛偽，平時收收埋埋，喺四大天王入面最小家就係佢 今次條妖人終於自毀形象 Btw四大天王最妖就係佢

以前藏民好單純，佢哋都知自己臭

劉德華

藏民知, 係你唔知

華哥任達華

任達華 無懼TVB封殺 夠膽多次幫ATV拍劇展現 藝人專業
劉德華 乃TVB到出面 面對ATV採訪自我禁廣東話/禁言

劉德華算鳩數啦 最好臨老過唔到世

去到西藏洗乜扮 面都唔洗比

一個 TVB/大中華/中國人本位思考
一個 ATV/撐本土/香港人本位思考

收皮啦

鬼妹沖涼嘅頻率應該拍得住西藏人

吓 我親戚做佢生意
好撚好人喎

連登啲人真係好小學雞
以前又讚到人地咩民間特首
又咩演藝界清泉
依家一沉就百踩
根本成班綿羊黎
人講乜就信乜 跟大隊無思考能力
香港就係存在你班垃圾

送外賣?

唔係

畫哥

之前出post做過劉華助手嗰位巴打請出嚟講兩句

開頭睇都有小小信

睇到最後條link係立場新聞
就知浪費左我3分鐘

全部都係 證據就冇啦 去西藏問啦

古時就唔係中國人啦

成篇文無比過證據
但係對劉德華咁大指控
咁樣公平咩？

刘德华《爱我中华音乐会》情满西藏
1999年8月30日 12:47 成都商报

有刘德华参加的《爱我中华音乐会--情系西藏》音乐会，前晚因当地天下大雨的关系，由布达拉宫对面的室 外场地改在西藏体育馆举行，西藏电视台亦对此进行了直播。

华仔原本只在音乐会唱新曲《爱你一万年》，但当地人要求他多唱一首《中国人》，华仔一口答应，还穿上一 套喇嘛服配合演出。

华仔自到达当地后，每日约有六百歌迷跟着出入，又在其下榻的酒店外高呼华仔名字及唱歌，他更收到不少歌 迷礼物，其中最特别要数一盒别人唱华仔歌曲的口水歌录音带，另一特别礼物则是一盒印有华仔头像的保湿润面霜，华仔说： “幸好只是女性用的护肤品，告他侵犯肖像权？这张相是好久以前的了，算啦。”

咁係乜野人?

作篇廢文屈鳩華仔，居心何在？

同林奠同流合污，臨老變過街老鼠

所以？

雖然我幾鐘意佢
不過佢係幾大牌，一定要人叫佢劉生

工作認識過任達華
真係nice都冇朋友 完全冇架子 好似fd過

古時應該乜野人都唔沖涼

華哥真人係堅好人

講緊曹達華

唔撚係呀

做完gym都唔會沖涼
見過赤腳踩完室外可以唔沖就咁踩返上床

呢樣睇戲都知 入屋都唔除鞋

但會唔會成日唔沖涼

佢地冬天可以3-4日先沖一次

任達華後台咁勁

大哥 藏人一生好似只係沖兩次涼 一係結婚，一係死...好難唔臭wo....連登仔笑鳩啊差體臭ge時候 又唔準人地嫌棄藏人臭 咁雙重標準

劉德華好似不嬲認自己以前唔識做人
話梅姐改變左佢

再噪填埋你個湖

算啦
連登無撚得救
我係劉德華一早告左連登
同埋睇呢篇文，有少少覺得網絡實名制有好處

最早返去瀨袋底就係佢

唔明做乜叫佢民間特首

嫌人地臭，咁中國人幾時滾出西藏？

戲子無情

多得呢班港豬
我地先贏錢

之前個篤波單野話人去完廁所唔洗手所以唔唔握就人人撐
而家唔沖涼話人臭行開就人人屌
cc台班小朋友個龍門呢

網絡實名制

好明顯對人不對事，又撐返奶共廢老劉華，完全唔記得左人工島單野

華哥真人係堅好人

講緊董建華

上連登真係得啖笑
捧個陣就成堆人乜撚都可以當正面講
要踩呢就乜都可以翻哂出黎講
又話人地請佢去整冷氣又臭脾氣blah blah blah
輸打贏要
係得連登先可以做到咁無恥

唔沖涼=去廁所唔洗手
你個龍門飄咗去邊？

咁你走啦

你覺得唔沖涼對手可以有幾乾淨
睇下你個龍門先

露出尾巴了

典型答法：咁你走啦

唔沖涼=唔洗手

賴死唔走

我個friend做公關公司，成日同佢有工作上來往。個friend話無人想跟佢啲job，因為太唔好老脾，乜人都比佢鬧到飛起。但係出到去見到fans就另一個樣，正一雙面人。

唔沖涼係個人衛生
唔洗手係唔係?
答我啦？

唔上又點恥笑你呀傻閪

信個老婆都唔敢認嘅偽人

呢堆所謂道聽就係沫黑啦

對住個mon 笑囉儍西

你用條尾揸你條J㗎

九十年代香港樂壇郁d就紅
Sammi 華仔 王菲 全部都被寵壞

西藏係好國家
劉華幫中共手走去唱紅歌
想搞人地國家

我去西藏嗰陣個藏人包車司機都有講呢單野

諗起以前tvb真係好撚霸道
要求所有藝人用pth接受其他台訪問
聽到人一頭霧水
tvb終於都有今日了

駁唔到只識人身攻擊

扮睇唔明呀on9仔？

實名制仲有呢篇文既
你贏

連登咩水平呀？
全部中學雞
中學雞無腦

一個填海宣傳就令劉華身敗名裂，連登力量振興香港有望

講撚咗他友成日係鏡頭面前扮君子架啦

假撚到爆

屌你，佢得個講字架咋，好人…

任達華好念舊情，舊老細搵佢幫手一定到

但好多西人更加唔鍾意沖涼

劉德華後生果陣惡撚過隻狗
4大天王有個都比佢同佢fans搞過
欺世盜名劉德華

好撚無禮貌 好撚大枝野架

好彩你唔係賭J

點虛偽法？

佢tvb出身，同tvb有感情，幫tvb有咩問題？

點解咁講？

屌黎明啲fans又野小咩你估

好多當法官既窮人孩子 共產黨 出身
同 共產黨 有感情
幫 共產黨 做野有咩問題

80年代tvb撚係共產黨咩
如果劉華紅撚咗撚理tvb又咪比人唱佢忘恩負義囉

華哥真人係堅好人

講緊阿諾舒華

佢用真名再算

發夢見到有世叔同佢做裝修，之後同巴打講既一樣，劉天皇收埋老婆又臭檔

摩牙

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大
[

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就想切我JJ黎玩

癲9柒咗係咁追住人咬

鬼佬個身先臭

我夢見既版本老婆唔只得一個 不過夢唔到更多了

唔好死撐啦，人地書都出左幾本，要揾佢真名有幾難，洗乜實名際

你話人地唔沖涼臭都算
你竟然話大陣酥油味
西藏文化不嬲都係咁架啦
去得就預左入鄉隨俗
一係你唔好去